\begin{acknowledgements}
Puji syukur kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga Laporan Program \textit{Internship} II ini dapat terselesaika, tanpa pertolongan-Nya mungkin penulis tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Shalawat dan salam semoga terlimpah curahkan kepada Nabi Muhammad SAW beserta sahabat dan keluarga Beliau.
Banyak kendala yang dihadapi dalam penyusunan Laporan Program \textit{Internship} II ini dan saya menyadari bahwa penyusunan laporan ini masih belum sempurna. Ini mengingat keterbatasan pengetahuan, pengalaman serta kemampuan saya, saya megharapkan kritik dan saran yang sifatnya membangun dari pembaca.Dalam penyusunan Laporan \textit{Internship} II ini tidak lepas dari bantuan, bimbingan dan dorongan berbagai pihak. Untuk  itu saya mengucapkan terima kasih  kepada:
\begin{enumerate}

\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
\item M.Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi D4 Teknik Informatika.
\item M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I. selaku Koordinator \textit{Internship} II.
\item Rd. Nuraini SF, S.S., M.Hum. selaku Pembimbing Utama.
\item Bapak Hisbi Hasbuloh selaku Pembimbing Eksternal.
\item Kindi Herdiansyah dan Ilga Anne Tri Junia Suhastuti sebagai rekan kerja di PT. Pos Logistik Indonesia. Serta  pihak lain yang turut membantu dalam penyelesaian Laporan \textit{Internship} II ini .

\end{enumerate}

Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih.

\begin{raggedleft}

Bandung, 17 Juni 2019

Penulis

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}